[月供股票] 2020年1月(5) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

你地推咁快

我想問下致富我download左app, 係app到申請左，但唔係好confirm成唔成功，係咪要星期一打去cs confirm ?

點解咁多人唔記得黨燈減派息
一隻收息收主既股 可以減派兩成 講真係大忌 永不錄用

因為個準許利潤政府話幾多就幾多 中電黨燈 肉隨砧板上

港燈中期純利倒退28% 每股分派少兩成

冇記錯好似講左嚟緊仲會減

所以話中電港燈好 我真係R撚哂頭

準許利潤政府話降就降 一降降你兩成咁多
中電港燈 肉隨砧板上 完全冇SAY
（雖然電力可以搶煤氣市場）

仲未計2033年就要開放電網

中電海外業務更加係觸礁 係澳洲奶哂野

我都係睇真d澳洲單野，於是放晒中電

你指申請ac? 如果無記錯 致富會打返俾你確認申請 因為要讀一大段投資風險嘅野

水電煤 我最後揀咗水

270真係港股公用股唯一選擇

真心穩陣？點解

水務署建議購東江水至2040年 料未來21年斥資逾千億

你話穩唔穩啦？
政治原因 香港必定會繼續用東江水

呢點我認同你
我要穩健收息有無推薦？唔要中資野

明明唔係賣日本野但叫日本城

我諗起章魚城

啱先見到致富個月供基金玩 有隻基金8%息 主要投資係美國市場想屌 仲要每月派息

我都覺呢隻野真係掂
起碼2030年先洗再review

用中銀做月供
可唔可以用渣打信用卡俾錢?

咪撚用中資

咁師兄你有邊間介紹
好多間都係中資

致富可致富

我本身中銀 月供股可唔可以轉去致富？

畀手續費射倉 一係賣咗佢 再唔係中銀月供股票可以cut plan後繼續擺落去唔會有額外收費

中銀唔係好似冇供幾個月就變返正常倉計咩
存倉費 收息手續費都會收返

話咁快開到5

月供po今日去到5 你班友月供都咁喪

升市特別多月供新手問答推Post

823聽日升定跌

美圖啲醫療etf (VHT)

想睇返18年跌市嘅月供post係點

自己Search 睇到 主席好多膠派

用你d本派息咋
首次認購費已經鋸你一筆
仲有管理費
邊有咁多錢每月派比你

想比正皮主席
但慣手禁錯負皮

lm

又話免認購費 都係月供2800算

認真問 我個hsbc買美股貴
但呢到有無巴打係用hsbc買美股？

我知*

淨係見過一個人用hsbc買

但嚟緊都會轉

想知道有幾多人係18年跌市係有keep住加供

有加供嘅正評一下
減供咗嘅負評一下

Update 左個月供ETF list 加左盈富 A50 滬深300 同國指
仲有全部ETF既每年收費
今次可以排序去比較唔同時期表現同費用
下次開post幫我置頂

正有用

順便講下呢個回報係已經計埋派息
唔計既話國指ETF 2828 5年應該仲輸左緊5%左右
表入面個8%只代表到長線既表現

月供首一萬是免認購費，管理費及派息則隻隻不同，要自己看

基金大部分都搵笨 長遠黎睇大部分基金都跑輸大市（即係etf) 詳細研究同統計可以搵書睇

所以出晒港股美股基金免佣免認購費，大家各式其式，自己考慮。

好

係2040

美股個派息有冇扣左30%先reinvest ?

諗緊新年去玩定番工好。初一至初十可以搵多2皮野去月供

一定係返工

麻煩你停止吹奏270

一日兩千？做咩工

大行唱好=出貨

等新年後掃平貨

初一至初四 4千日到 其他千幾
地盤黎

求介紹

唔會咁遲先再傾合約

白痴問題 (or銀行白痴)
岩岩由支銀月供轉大貓月供
想問下大貓個網上理財係咪無得好似支銀咁睇到自己既月供指示 我尋日落左個新指示但搵黎搵去都搵唔到

你識做咩

指指點點咁
平時我都係咁企係一邊點d師父做就收工

利申：有平安卡

要識做先得架

所以我成日都覺得自己無一技防身
又唔係話完全唔識，但自己無落場做開，平時都係睇人做

新post留名

做地產供地產 真正同地產共存亡

果個係地盤巴

過埋年 俾轉倉費算

唔想用支那銀行

無人用大貓

我大貓出糧都唔用佢網上理財同買股票，佢d野好L煩，唔想用佢

因為真係無指示 好on9

hi

頂 見你話返地盤認錯人

我都係供返自己公司

搞到我而家想取消個指示都唔知去邊度禁

大貓用重疊式指示
你再set就ok
以最新setting為準

同意

你入到去內轉入晒野按確定，會pop up個confirmation 上面會有，我會叫入加回入FAQ

買地產股不如買樓

地產股個升幅完全跟唔到樓價

十年前新地係百幾蚊 到今日新地又係百幾蚊

無 始終美股網站主要係比美國人睇
好少會幫你扣埋稅咁好人

長揸既話 無所謂喇

證明股票世界無通漲

學生哥月供少少 諗住一路儲錢 一路收息 大概預揸幾年 買邊隻會好啲

美股

係唔係唔應該供港股

係

無所謂啦, 次次年頭年中
都有班人入來供幾個月
見蝕少少錢就賣哂拎去考潛水牌

撚有錢咩 屌

去酒樓仲未見個個講股票 魚翅撈飯 放心

冇錢買樓都唔好買地產股

地產股相當搵笨 樓價升咁多 地產股可以完全唔跟

咁買咩好

3，823

66

大家覺得咩資產/邊隻股票 發揮到最勁既複式效應？5仔？一年4次息 係咁以股代息

複式真係不得了

3,823複式效應=引發日巴出來反對

認真呀 屌你

823

6月9日之前我會叫你供港股
經過呢半年，如果未入場，會提議你揀美股

823由上市計 每基金單位中期分派升左3倍 (0.6743到2.7117)
但股價現價計 升左足足7.5倍

《藍籌業績》煤氣()半年純利38.9億元跌18.8% 中期息維持12仙

香港中華煤氣公布截至今年6月底止中期業績，營業額203.52億元，按年升5.8%。純利38.89億元，按年跌18.8%；每股盈利23仙。中期息維持派12仙。若未計集團所佔之國際金融中心投資物業重估增值，集團稅後溢利為37.52億元，較去年同期減少2.11億元，下降5.3%。

公司指，今年上半年本港經濟增長放緩，餐飲業煤氣銷售較去年同期下降，加上本港平均氣溫較去年同期高出較多，影響煤氣銷售。整體而言，今年上半年本港煤氣銷售量約157.76億兆焦耳，較去年同期下降2.4%；而本港爐具銷售量則較去年同期上升7.1%。截至2019年6月底止，客戶數目達192萬戶，較2018年底增加12,084戶。

公司於今年8月1日起，調高每兆焦耳之煤氣標準收費1.1仙，實質煤氣費(包括標準收費及燃料調整費)增幅為4.4%。公司承諾於未來兩年內煤氣標準收費不會再作調整。

好多人唔見棺材 唔流眼淚
貼出嚟提醒下大家

問題係佢跌既仲多過佢派出來
p.s 供過三年，已離場轉倉

是旦一個美國etf都好過 5仔

收息股 睇公司有無能力派就算 股價唔理

供左三年就沽 幾可惜

有時一隻殘價普通股比貴既優質股更值得買
當然唔係講5仔喇

但通常唔係大牛市先會咁咩

178 買好冇

其實會沽既最大原因係，個人唔係太好睇好佢前景。
銀行競爭愈來愈激烈，5仔係靠香港救全家，中國市場佢入去都唔會夠其他內銀鬥。如果係因為睇好佢香港業務買佢咁我不如直接買11，所以襯仲未重倉先行轉倉，轉返d真係收息類。
此終銀行股都有風險其實唔係太低。

【龔成問答信箱】（Q13881-Q13900）

Q13881：

成哥，我讀中三，現時有6830元，應如何投資？
家人話可以幫我買。

龔成老師：
(下略)

中三都話要買股票

邊個玩野？主席？

等緊一大班新手高追叫春

裂口唔一定要補既

無人用了

我唔係要補呀

我要free fall呀

如果我月供少少 相比起揀一兩間公司 美股etf係唔係一個比較穩陣嘅選擇

正想沽清港股，只買美股

主要係低交易金額既可以比低d佣金，因為無左min charge$40

823今日升定跌

又升咁多 3萬點都黎 唔月供了

應該好多人停供 跌陣再入

唔好又犯同樣既錯呀
停供 停供 停供

成日上啦 唔上先係新聞

望下美股一年升幅就明白應該供落去

大陸市場？

點解？

後生玩美股增長
中老年就買返港股收息

今日跌幾多

又到星期一了

麵仔係隔離燈緊

呢到大把人仲供緊

港女當美股？

輸到仆街

邊單

個個又只係識@我

我推既平安今日紅底了 不過大家就當睇唔到

係就係 但問題係 4厘幾既恆生 股息成長幾時追到5仔既6厘幾。講股價當然5仔輸哂喇

941同2318咩事，輪流發癲

真，all in 700 1299 2318 9988真係無得輸

941應該係炒5G 有幾耐炒唔知

但平安就真係基本面強勁 有發展前景

我供左3手半388，準備想賣曬佢，想請教下果半手係咪會低市價好多先賣得出？見到無得比自己set，會唔會到時平一半咁比人收左架，唔該！

無人租 無人用又升

請善用不推文回覆
熱門係比真正有需要的post

需要主席帶領

良心大戶來 反向指標

原來咁架
利申 數學白痴

我代表月供友正式宣布
下個月開始停供 直到大跌

【武漢肺炎】新型冠狀病毒肺炎防疫響警報，口罩概念Ａ股全線爆發

弱智 咁都有得炒

煤仔

日巴 可唔可以安慰下我82賣晒1000股823

我身邊多左中同對投資有興趣
都中曬各位巴打講既野

高買低賣好例子

減商譽無問題 都無影響現金流
係估值減姐 97落到80已反映哂所有利淡因素
利潤管制上個年報已出 又反映左
派息有加 現價值博 無問題

80有貨 一直月供

個位巴打應該係串緊

算吧啦你 得兩手823 之前跌一兩蚊 日日係度怨婦咁鳩叫 多謝你啲貨

呢個早輪80蚊前後係咁叫苦連天, 我信佢真係82蚊放晒o架

地盤巴 咁66呢？

又話個個都網購同叫外賣無人用煤氣

唔係真係有人會80賣823掛

我99都供過啦

69 蚊貨點

持有？

成本80.6
唔係吹 本來好堅持 睇呢個po睇到賣左

69蚊 繼續月供$500儲股 當將股息reinvest

冇錯 我都認得條仆街 得兩手係度日日鳩叫點算好 真心信佢沽左

每月現金流夠既話，理得自己有無樓，依家物價計，每月有10萬現金流，1個養全家又點話

咁你要問啲跌到渣到無論大師信徒, 我呢兩個月就加供嘅

10萬咁極端邊到有 有10萬現金流 買唔買樓都已經無所謂啦

成本80都驚

真財息兼收

要砌收息組合 5仔更加唔賣得啦
80蚊派4蚊 60蚊又係派4蚊

我媽供緊5仔 牛市都唔會幫佢賣
而家佢個組合4.23厘

又話夕陽行業嘅

PB range 0.9~1.1

唔知有無人放埋66, 呢隻都係跌到渣都無嘅妖股

現金流有2皮我已經唔做喇
即刻搬去台灣泰國退休算9數

如果一直以股代息呢？
上網見有人2千年代就一直以股代息都依家

我想佢跌到有 4 5厘

66？ 我同主席一直沽左喇 垃圾股黎 香港人唔會放過黨鐵架

牙仔彈出又彈入

要cut就cut 3, 我下個月都減供/唔供
我認為佢EV/EBITDA高過頭

利串: 鳩計流

呢個當然喇。仲有想問你胖邊個網計10年回報果d?

bookmark 你先

我11月中84蚊買入都未驚

你係咪果個受害者

其實就算真係睇淡823 都唔會話佢會drop to zero
甚至長遠黎講升破100蚊都唔出奇
睇得再淡都最多認為佢跑輸2800

事實退休來講 香港一定唔會係選擇

最想係溫哥華 北海道 退休

北海道太凍…京都果d好d, 静静地得黎又有野買，去大阪都方便。

成班老鬼上哂水

無海底撈食

鐘意滑雪食海鮮

30歲財自到既話
係個到 滑4個月雪就好啦

唔洗…我買到料打邊爐就得架喇

搞手但求打個和

屌佢老母 渣打又入唔到Ebanking

我係99蚊受害者

唔係 前排有巴打受日巴唱淡放左823

日本旅行生活不了
除非你退休或者根本唔洗係當地做生意/打工

去到日本食壽嘉燒啦
仲食垃圾咩

痴線我呢d領展信徒點會放

大家 係唔係都唔係幾鐘佬d綜合企業

你講1號仔?

希望1928跌落30左右再供過

其中一個喇

有30蚊 我直接掃喇

267?

都係綜合企業

煤氣

學主席講 定期喇

823都驚 仲可以買咩股票

自己覺得綜合企業業務範圍太大太雜
唔知係好定唔好

我覺得少人留意係因為好難判斷佢業績同之前景,好聽D既叫分散風險,多元發展, 唔好聽既叫唔專注, 太多不同業務,總會有D好有D差, 好難因為一個好消息大升大跌。 股價沖高機會會變低。
而且綜合企業好多時都係發展成熟係平穩期既公司,唔係高增長公司,股價都唔會大升自然會少左人留意, 不過用來收息係唔錯。

都係睇下佢下面每樣野做成點，業務係咪好公開咁人人知佢做咩，好似16同66 果d, 再雜都唔驚。但有好多做trading既，神神秘秘咁，真係唔會掂

我諗都係台灣/泰國之間揀
目前泰國曼谷係首選
所以有少少驚佢玩曼谷4.0計劃成功，咁就成個城市大增值，影響退休

33蚊已經要掃

就係太多業務 做功課都排做

用匯豐，唔該你

低1蚊到你預

正股月供驚西

其實買乜應該都計下基本估值, 知幾年黎個range大概係邊度, 咁先無咁易做高買低放嘅水魚

利申: 我都係呢半年先開始識少少, 之前嗰年半一路做懶撚感覺型水魚

化妝呢啲隨時變

其他reits仲未爆上黎

我都唔係咁敢進取買
咩屌米呀 潛水股都唔敢沾手住
因為道行唔夠高深 心態可能爆炸
二來唔知佢實際估值可以去到邊
穩扎穩打賺少啲
但起碼難啲輸錢
冇咁大壓力

開唔到車啦
都無得加租

778 同435都未開車

唔減租都偷笑
788應該係每年一月出業績，仲未出日期

以前有人好似話減息

778近2次已經減派

上個po 有人問hsbc 依家點check 月供條數

ebanking - 銀行 - 電子通知書 果欄有得睇番

78走左

哪有錢
不過上星期68239小注熊左 今日fat fat

唔係好多渣wo

認真上面話賭好ON9
如果得閒賭10蚊20蚊波
最多都買100蚊算唔算賭仔

因為有時買過關飛 10蚊都贏到幾百蚊散紙

10蚊20蚊1個月定1場先…
我見我老豆成日話10蚊20蚊，但佢場場係咁呢…搞到呢幾年最少輸左6皮幾野

有2個就真係預要做到60歲喇…都仲要預佢地生性唔問返你攞

我都覺小賭怡情係岩既
10 20一注慢慢玩我覺得可以接受
佢地場場都玩 場場都200蚊盤起跳
唔係咁健康姐

股災

係咩？碰！

0008 vs 6823
點揀

你供俾我？

可以睇下呢個post,應該係會計準則改左
睇佢地數簿...萬邦行/電訊數碼/大快活/維他奶

日巴影響極深

佢中期業績個附註3其實有寫, 雖然無好講到好白, 但基本上解釋左

應該好多人嘅父母都有5仔

到時碌鳩都唔掂喇

唔想有性病

你聽我講買美團 巴巴賺得仲多喎

我都話 唔會唔升架 假設合理息率係3.5 每年增長8%
咁咪3年後上$101

買唔買得過自己諗

但到時新經濟股 可能己經再創另一個高峰

哇 一訓醒睇睇股 跌左咁多既

隻2318守唔住紅底，咁會唔會好似領展咁慢慢落返$80架

個個食糊等過年？

ss唔係一定派九成lo

6823業務黎講風險低d
315就依家低殘d

2隻派息比率都高

真

之後高層又嚟講
現價不合理

供緊5仔同2800，下月好冇加供多隻6823？

【本港經濟】第四季失業率升至３﹒３％近三年新高，符合市場預期

合乎預期 升得

好快大家都失業
停供儲現金呀

6823 定008 好？

月供5000
如果005 3000
6823 or 008 2000
2800 1000
咁供好冇
利申新手

馬化騰大量沽qq套現

778係第一城吉左好幾間鋪冇人租

[membe究竟仲供唔供港股好定 清倉入美股[/member]

我肯定2800好過5仔

各持己見啦

鹹魚青菜各有所好

揸住3千幾億既QQ 洗極都洗唔哂

都話港股收息 美股增長

信自己喇 自己做功課

我想開個2800/1299爆漿區
定係823鼓動是愛

睇番6823業務似乎比較多元，跨國投資又有，虛擬銀行都玩埋

一個電話就收歸國有, 無意思

3P喇

講就咁講 實際就唔知喇。
股份可以係自己既 但公司就.....

股份都唔會係自己, 你睇馬雲就知

一講點申請月供架？ 上佢個網都見唔到有既

我等緊1299穿80

有冇巴打用開my stocks?
通常個currency係較default定港幣

排緊隊x2

如果你有買外國股就要set 港幣計 total portfolio 賺蝕

700已死 baba當道

快d去叫老母麵入9988

人民領袖習近平同志宣布要堅決遏制疫情
依家係咪進入手持外科口罩有閪屌嘅時代

澳洲山火影響到中電
沽唔沽中電好

沽！好似778咁沽

原來水先最穩陣
水災天災地震大家都要水
早知供270啦

你快啲賣柒左佢啦
有你搭沉船
唔怪得賺唔到錢

鵰狗鯉

穆迪再降香港評級, 聽日係咪可以千跌喇

以前一年分派增長十幾 二十%

而家一年先增長8%

以前既估值一定可以放係今日？

快過年了, 阿爺托都托到港女上返2萬9

無鳥
收息股鯇猿鳥

買美股真係好正確

你打去cs追下啦，星期一積埋早兩日的開戶會慢些

Sell HK 啲商場

你老味
開左個1299爆漿區
係咪想燈死大家冇運行

攬炒
睇下聽日點，可能大6力谷，倒升

鵰狗鯉 too

想地獄式儲錢 一個月用5000蚊

月入幾多先?仲有要養幾多個?

地獄式用錢 一個月儲5000蚊

月入3皮到
養自己一個

咁同我之前差唔多，我無特別儲都每個月儲過萬

後生 未結婚 無家庭負擔 真係最好儲錢既時候

都要睇下有無咩不良嗜好同洗費。

我果幾年買得最貴既野係返工著既西裝，但都係幾千蚊套，自己著黎著去都係u記muji呢d, 根本有限數

如果要買名牌，咁揾得多洗得多囉

我都唔追名牌同潮流 個人性格唔係幾鐘意買野 因為要揀黎揀去 襯黎襯去 好煩 平時都係同fd出去玩 消費一千幾百。

供左一年打翻個和

煤氣無人用

想知道成績如何？加供正確？

請問如果我用中銀月供
供到一定數目 我想停手唔供由佢放係度慢慢收息
會有咩隱藏收費？

無

無咁咪仲好過一手手咁買？
就咁正常一手手咁買半年無郁又會收存倉費果d

就算唔加供 成續點都好過沽左貨個啲囉

【退休有難度】港人要儲500萬 日本人70歲仲想做

抽到水都乾晒塘

分別在於…
合埋眼入街市買菜碎，無得揀無得格價
同埋
可以自己睇自己揀買幾錢菜

準時過鬧鐘

沽定過年保平安先

武漢肺炎

春運之後大爆發 仆街喇

睇下大戶反應 大市跌但個股應該ok

入定7500對沖啦

本身唔熟投資 ，想問買月供利息股 係咪點都好過同銀行買啲儲蓄plan

你比啲儲蓄plan 同個股黎比較下先

唔玩啦又要輸錢

概念股 1448

如果純收息 唔理股價波動就係

買中銀諗住收息 同儲蓄保險一樣都係月供3000，個保險應該係每年4% 再加埋其他唔知咩分紅 應該4%再多啲

睇真d係咪保證得2.x %, 4%係預計

保險只買醫療危疾 儲蓄成份唔鳩買 講完

呢d plan算吧啦 真係我呢期都賺夠想俾人賺下咩

儲蓄保 ：若干年期後可取得本加利，低風險。
股票： 視乎業績派息，價格可波動，高風險。

結論： 做定期，日日賺。

一個月都4%啦

1299每日跌一兩蚊 年三十就穿80

感謝各位指點 最差只有2.7%左右

黎緊放假即刻cut單...

已經地獄緊
一個月連返學車費先洗一千
其他翻parttime淨袋儲起月供

算ok?

其實差唔多…

早餐食屋企整既麵包，我計過成本10蚊，平過係街買2個，要成20蚊

午餐帶飯，通常自己煮，星期日去街市買定，平好多，1餐應該30左右搞得掂。

車費來回大約30…

返工日子慳d洗，70蚊1日，返20日工左右，洗1400蚊…

放假食好d, 間中同frd食下晚飯，買衫就買u 記，毒撚真係4000蚊夠洗架喇…

毒撚邊度有朋友

無咪買下模型之類囉，總之已經預左有多，要慳錢大把地方慳到…

槓桿定期

一千

又跌喇

股災啦股災啦

嘩屌 好在短抄6823 走左5手@11.88

返學應該得
返工車費都唔得

睇位入1299 3690 9988

同恆指比好似贏佢零點幾個% 不過你岩
買2800好過

9988 可以啦
橫行中

做樓下茶記 車錢 飯錢都慳哂

如果新肺炎真係爆發 更多人留係屋企網購同叫外賣

巴巴 美團

215先啦

全支那死哂 仲有邊個叫外賣呀

我樓下麵包鋪貴少少都係十幾蚊，你20蚊個食paper stone?

走啊！股joy

美團 海底撈 巴巴
儲貨好機會

跌啦 大家走貨未？

全走！

我d 錢呀

我返學都算遠
一日來回23 24蚊一日
好肉赤

馬化 走得醒

生活到咁何苦呢

1299 $80指日可待

402沽左700表示做得好正確

勁過馬化

穿80要入！

唔玩啦,比返D錢我

我自己鐘意煮野食，呢種生活我覺得幾好

就算我退休，都會係咁上下，只係會訓到自然醒，同將d返工時間改左去做gym遊水睇書

我同爸打差唔多
家用5000
返工來回40
早餐30
午餐 帶飯 晚餐 食屋企
返多你幾日工 早餐 + 搭車 1500蚊
間唔中同同事食下lunch 500蚊
好彩女朋友都唔係好洗錢 拍拖+買衫褲鞋襪 都係洗 2000蚊一個月左右
個人洗1個月4000蚊

咁我又無咁理想既，間中訓過龍會call車返工，不過揾d名目出去做(例如出去買料)就可以claim返車錢。

btw. 家用1皮

佢好似15 16 17沽完

你之前講想入返 唔好入700啦 入爸爸啦

跌到250咪入

爸爸有一手擺倉底就夠

都係煤仔好

俾番錢我呀

昨日個倉先正數,今日又負番

一日負返哂仲要有多

展展

今日好慘烈 又變番負數

2日負晒有突

紅色

最好跌到月供日

跌市好多新面孔

繼續跌啦

有排先到

一日跌一蚊差唔多

823 仲會唔會爆漿呀台佬

我3千

明明紅燈轉眼變成綠燈

唔玩啦，退錢

岩岩試, 入到ok呀

#[/member]

跌一兩蚊者

升跌都好多新面孔

證明月供 被動投資呢樣野就快爆煲

跌咁少81樓下先再叫我

[血的教訓] 等我幫大家重溫下2003年沙士既時序

一鳩樣

詳細可以Google Michael Burry 佢預測被動投資係下個泡沫

佢係2008年預測到次按危機

留定cash先。。。

咁被動投資爆左仲可以買咩

買返主動投資
跟本e個世界cash愈來愈唔值錢，d錢一定留向股/樓/地/bonds/貴金屬。長揸823追通脹都好過長揸現金托7

大陸西真係無好野益鳩香港，本來個市好地地又要整單肺炎

對住佢地 我都唔知講咩好

輸錢都唔緊要，最希望香港人能健康

27000先入市

展展垃圾股

都唔知跌乜

公道講
唔係大陸之前又無升得咁勁

個大市插緊喎

本身reits係避險股
依家跟跌跟到足

2018就真係避到
2019已經冇左呢回事

港女都唔可以用常理理解
咁某隻reits又會唔跟規則爆升

股災啦走鬼啦

穿2幻8

香港本身都唔可以用常理理解

700點有咩大特價做緊

1299

3690 9988

琴日1.84掛出去唔知邊個接左

有冇宜家呢隻病收息概念股

1448

就穿喇穿喇

入定錢先

唔供喇，退番D錢比我

退到我都想退

財演： 之前個個好明顯係一個假既突破上升通道

趺770

跌市先供唔係抵供d咩

雖則話跌左咁多 但都係去番中美貿易果陣既價位姐，頂得住頂得住

仆街單日跌撚左4K

做咩開ticker

我跌左8000蚊

正 唔好比佢停

6k

跌左6k

賬面數姐 不要怕

一日未儲夠貨 都支持股災

一路月供 一路沽期指

4k

想出手入9988

呢幾日+4000＞-1000

215

低過10天線 已經心動

掛咗215都入唔到

跌到盡頭就是升

優質正股驚閪 鬥長命囉

王生有mail有無人想睇？

之前喺到諗 間唔中沽下 贏到既話 一來多份錢月供 兩來可以供平貨 但世時邊有咁順利

美期硬到

借日元 轉港紙 得唔得架？風險大唔大

我

大家除定褲先

我屌

希望荔技巴唔好咁做，投資切忌將所有希望放喺一隻股票身上。借錢溝貨實屬不智，風險太高。投資界生存為上，要認識自己既無知同無能，對市場心存敬畏。

我成個組合煤氣佔我10%都無

加供

咁我都放心啲
如果你仍然覺得煤氣保持到發展潛力，加注都可以接受既。

@日

有請 823首席狙擊手 @日巴

穆迪降大貓細貓外幣存款評級

Ok all in 五年後見

股價200蚊

你地啲摩擦力

佢準備緊子彈

要$4500億先上到$200

同問 想學野，有咩成本要留意？

正正月供日升 問你死未

有疫情係咪套現揸cash 好過

跌穿14我實入貨

穆廸將匯豐及恒生銀行香港遠期外幣發行人違約評級降低

點解d壞消息會黎得咁快

邊只

咁快沽7500做咩 留住保平安呀

咩先

7200

點解成日高位先黎月供

次次都係咁 邊有咁巧合

專業接火棒

月供係一個局

你公司用銀行出糧比你
然後你比番D錢銀行

一多新人就爆

幾時到老美

關咩事，你碎股都出唔到貨啦，咁被動，供緊果陣要好似農夫望天打掛咁求個市唔好跌

其實月供股票 跌味仲好 可以供多d

我都話o架啦, 呢個觀察夠準呢

咁自己儲埋一手買唔好？
又要俾手績費
賺埋扣返手績費，食到幾多%？

咁on9都講得出

股票不嬲食少少走人
仲月供長渣

你月供又要俾手續費，銀行既話講緊係$100
月供$2500，一年就$1200
你隻股要升幾多先賺到$1200起？
仲要越升越溝既話
用下腦都知啦

我仲以為主席貼倉 點知見到778就知道唔係

我用hsbc免手續費喎

仲要銀行月供得既股又少，焗限咁多。
又要花時間去研究點供先平
又要計基本面，邊隻有實力供廿年升幾倍（有咁勁計到就唔洗無腦月供啦）
又要揀啲股要大上大落夠波動既去供
又要大上大落又要升
搞咁多野，不如用返呢啲時間真係去學炒股